 01:42, 21 февраля 2019
Американскую жену боевика ИГотказались пускать домой
Ходу Мутану, бывшую жену боевика «Исламского государства» (ИГ, запрещенная в России террористическая организация), которая, по ее словам, является гражданкой США, не пустят в страну. Об этом заявил госсекретарь США Майк Помпео, передает Associated Press.По словам Помпео, Мутана не является гражданкой США и не имеет правовых оснований, действительного американского паспорта, а также права на получение паспорта или визы для того, чтобы попасть в страну. Президент США Дональд Трамп заявил в своем Twitter, что девушку не пустят в страну по его поручению.Материалы по теме00:01 — 21 февраля«В мусорном ведре лежала отрезанная голова»Террористы бросили в Сирии своих жен и детей. Теперь они едут домой в РоссиюРанее 24-летняя Хода Мутана обратилась к американским властям с просьбой пустить ее домой. По словам девушки и ее адвоката, она является гражданкой США и раньше жила в Алабаме. По информации CNN, в 2014 году Мутана отправилась в Сирию, где впоследствии три раза была замужем за боевиками ИГ. На данный момент она и ее полуторагодовалый сын находятся в лагере беженцев на северо-востоке Сирии.В 2016 году Саджа ад-Дулейми, бывшая жена лидера «Исламского государства» Абу Бакра аль-Багдади, заявила о желании переехать в Европу вместе с дочерью. По ее словам, она не знает, как ее бывший супруг возглавил одну из самых опасных в мире террористических группировок.
